---
title: Пост ненависти к Fedora 22
date: 2015-06-05 23:22:51
tags:
- linux
- fedora
- kde
categories:
- Linux
---
<div class="alert warn"><strong>Внимание!</strong>
<p>С течением времени стало понятно, что проблема с дровами вызвана неготовностью пакетов для обновления в тот момент (т.е. они были доступны из репозитория через http, но ссылки на вики на них не было).
<p>Кеды падали всегда, особенно пятые, особенно на тогдашней стали развития. Учесть ещё то, что KDE-спин собрали никак.
<p>Сейчас дела с федей обстоят лучше, особенно в каноничном гноме. Но проблема с количеством софта так и не решилась.
</div>

Пытался поставить всего-лишь дрова на дискретную видюху у ноутбука, соответственно понадобился [Bumblebee](https://github.com/Bumblebee-Project/Bumblebee). Инструкция по установке на федора вики не оказалась полной, пришлось рыться в пакетах и доустанавливать нужные ручками. Тут их новый пакетный менеджер еще тупой: ищет правильно, а ставит версию архитектуры i686 (система 64 бит, где логика???).

В общем, поставились дрова как обычно, да только посыпались ошибки (см. скрин), которые:

* Не должны были появиться, ибо конфиги все нормальные;
* Плохо гуглятся и если что-то удалось накопать, то решения всё-равно не работают.

Короче, всё здесь плохо, ни дрова, ни PacketTracer, ни дум, ни кваку толком не поставить, потому что все пакеты собраны под Дебиан. Нужного мне PacketTracer'а версии 6.0.1 нет даже на торрентах, а для 5-ой версии нужны старые либы.

Даже в целом система грузится медленно, а Plasma 5 падает постоянно.

Хотелось систему со свежим софтом, чтоб было актуальное ядро и чтоб не приходилось долго настраивать под себя (поэтому мне не нужны: Ubuntu, Debian (старый софт), Arch (долго настраивать) и т.п.). Fedora удовлетворяет этим требованиям, но кто ж знал, что она такой глючной окажется? (В LiveUSB всё было ОК)!

Странно, что я довольно долго пользовался Fedora 20 и не испытывал подобных проблем, они же появились после обновления нa F21.

Итого, система не для людей!

![](/img/for_posts/fuck_fedora.jpg)
![](/img/for_posts/i_am_evil.jpg)
